陳詠謙 香港樂壇未來靠你 請你入一入黎

所謂歲月不饒人 好多作詞人都開始退落黎
重擔開始落喺你身上 所以樂壇既未來靠你了

上一個post反應熱烈 好多有識之士的確英雄所見略同 一致認為你就係一個垃圾

你既問題有幾樣：
歌詞刻意堆砌做作 前言不對後語 極度mk淺白
歌詞輕浮(赤裸，過來睡，痴線，賤格等)
比喻差(跌下來瘡疤，王菲的孤寂 多麼的孤寂)
是為無才

自命不凡，以天才自居，認為其他人唔識貨
繼續荼毒香港樂壇 毀滅好多好既音樂
是為無德

如果你繼續落去 香港樂壇就玩完了
所以未來真係靠你啦 一係就改善
一係就收皮 你都唔想你仔女大左
知自己老豆就係催毀香港樂壇既大毒瘤掛？

另外認為我地係盲反既陳生朋友
歡迎講下陳生有咩我地誤會左佢既地方
可以睇下上個post 大家都理性討論
所以呢個當係一個促進中文既學術post都並無不可
希望陳生你見到可以幫助你既語文水平

不過循例都要屌你老母 大毒瘤

屌得好

留名

希望陳生真係睇到

本身想講不如放過陳詠謙啦

但見到你舉啲例子同論據真係字字鏗鏘，鞭鞭有力
皮已正

都係根據巴打們留言既小整合

唔好屌人老母呀
一陣陳生啲fans話你惡過黑社會架

推

佢有fans?

樓主真係好憎佢

Btw agger

未見過有人讚佢，做填詞人做到咁會唔會好羞家？

陳詠謙好鍾意填到首歌斷斷下咁
例如張敬軒隻p.s I love you
Chorus 句「逾越了生~~~死」
中間有咁多位，做乜要夾硬拉長個「生」字呢？
下一句「用愛跟這世界對比」又係九唔搭八

ok 你話係作曲問題，咁Ella 隻眼淚極黑呢？
成隻歌都係無頭無尾
chorus 成段直頭唔知想點咁
「若天花塌下 能忘掉你嗎
裂開的信誓 如何學你這樣假
極黑的眼淚 容顏被刮花
但這種慘痛 不屬於你吧」

第一句個「嗎」字係同前面無任何connection
第三句個「花」字都係
如果你話係作曲問題，咁可唔可以至少喺填既時候諗清楚點樣接通上文下理？

作詞：陳詠謙 作曲：溫翰文@搞大音樂
編/監: Edward Chan

巨石擋路 總有些 兄弟用拳頭
粉碎路障 滲血也懶得抹
就怕你拔喉

路上燈滅 天太黑 黑夜蠻牛
於背後 有個派對 搖著火把起哄
一班好友 燃亮宇宙

怕不怕 前面路途怕不怕
迎著風的吉普車 加速吧 和世界擦火花
載滿了手足嘛
燃油盡耗 行落車 得戚地爬
嚐嚐人生千變萬化

呢首曲明明好好聽
但唔知佢想點

留名待狙擊！

一個音填一個字有咩問題

轉來呢到傾

問題就係，佢下一個字同上一個字係夾唔埋咁既

陳詠謙我繼續屌你老母

支持

臨危時求求上天庇佑啊

天才填詞人陳詠謙歌詞鑑賞

真的英雄 (原曲:真心英雄)
作曲：李宗盛 填詞：陳詠謙
編曲：Damon Chui
監製：伍樂城 主唱：群星

不敢放鬆 不理火海暗湧
只因背負偉大使命即使極重
大局為重 人間真的英雄
靠兩手 不顧一切勇猛衝鋒

一生救火 卻心中有火
多少過路市民也為此感動過
挨夜又挨餓 真是非走不可
你也不肯垂垂頭和倦意講和

迷途時求求上天帶路啊
平平安安歸家 不用害怕
精英的身軀 總得添傷疤
緊守崗位抵擋風吹雨打
臨危時求求上天庇佑啊
掏出一顆真心 幫人一把
無私的犧牲 可灌溉天下
看灰燼遲或早開花

不敢放鬆 不怕火海進攻
只因套著救人制服阻擋劇痛
大局為重 人間真的英雄
要記得 吹過一片正氣威風

不止救火 救到的更多
多少有難市民也為此生存過
無力又無助 真是非走不可
你也不肯垂垂頭和淚眼講和

迷途時求求上天帶路啊
平平安安歸家 不用害怕
精英的身軀 總得添傷疤
緊守崗位抵擋風吹雨打
臨危時求求上天庇佑啊
掏出一顆真心 幫人一把
無私的犧牲 可灌溉天下
看灰燼遲或早開花

個啊字簡直係畫龍點睛 聽到直情好似傅穎喺廁所塊鏡對住自己講粗口打冷震嗰種感覺

屌佢老母出街聽到都打冷震 乜撚野歌詞嚟

留名支持屌爆肥仔

陳詠謙 為何又要作詞
求其寫出的歌詞 不知意思

屌你老母陳詠謙真係奇材嚟
我都未撚見過一個填詞可以有咁多人屌佢老母！

你真係令人好撚嬲！
香港樂壇已經唔係話健康
你仲要落毒！屌你老母！

我等Eason新碟等咗咁撚耐
全部都俾你搞衰晒！
係全撚部嘅廣東歌呀！你連一首廣東歌都唔放過！
你唔撚放過我地！唔好怪我地屌你老母！
你係成個樂壇份入面，我每次一諗起都會默念屌你老母嘅人！
屌你老母 你寫少一首駛死呀？！
咪撚同我講咩duo band!
俾返Eason或者盧凱彤、岑寧兒 求其一個寫
我都無咁撚嬲！

再推上熱門 等多D人知
咁辛苦先等到eason出廣東歌
就係條仆街搞到我聽左幾次 就唔想聽

陳柏宇果首別來無恙啲歌詞一直聽落怪怪地原來出自佢手筆

佢呢張唱片啲曲全部都好高汁
屌你老母陳詠謙
好在親愛的仇人係林若寧填

繼續推post
支持樓主

呢個死左

如果上左熱門我再dm比陳生多次
比佢睇好多人支持佢

收皮

佢D回覆1999

係咪應該大家一齊洗佢ig?

求你放過香港樂壇啦好嗎

你話我？

有人開始係CM鬧

Hello

文盲謙收皮啦死毒瘤

勿認真呀

不過循例都要屌你老母 大毒瘤

唔夠多，愈多人好似愈好

唔好下下擺人老母上枱啦
理性希望條撚樣正視自己手閪詞既問題

btw有無勁人改龍舌蘭

如果有人改到 佢應該自慚形愧

無證據就躝啦, 垃圾都好扮

歌名ok
但成份詞是垃圾

我夠想你班詞壇撚收皮, 放過香港樂壇啦

臨危時求求上天庇佑啊

聽親/見到都笑撚到仆街

算撚數啦
仲聽乜鳩廣東話歌姐

你照顧我爸爸媽媽
永遠都不開口跟我吵架
天天等仔女放學 盡責顧家

捨得花心思下廚
嚴重傷風都不肯請假
你這一顆忠心
雷電風雨下不會腐化

原來沒有你 但仍愛你
才後悔當天不肯留住你
朝馬尼拉的方向想起你 你是愛的傳奇
皇后像嘆氣 淚留兩臂
紅日禮拜已經等不到你
忍痛 將你淡忘
誰料我路過砵甸乍街 竟找到你

條友個腦究竟諗咩架
鍾意左屋企個賓賓 好撚核突呀
主要係d詞好直白 好肉酸

馬拉方向

暫時得一個負皮
Hello謙謙

好彩佢地自己既歌自己填返
如果唔係成隻碟唔使聽

誰料我路過砵典乍街 竟找到你 好撚好笑

呢首林若寧

而家咩奇撚怪怪歌詞都入佢都數

睇咗咁多個post
真係未見過一個人撐佢

同意佢係廢
但唔明所謂輕浮有咩問題 一定要填到好高雅先係好詞？咁諗法唔會好離地咩

聽到首歌好好聽 但啲詞好撚怪搞到下下都冇辦法好好欣賞首作品 真係好撚嬲！屌你老母陳詠謙 咪撚再填詞啦你！

嚴重傷風都不肯請假

巴打打擊樂壇毒瘤 不遺餘力

佢咁廢學咩人輕浮？

有！
暴走疏乎厘

有 但唔排除係佢d朋友/佢本人

佢一句通順啱音嘅句子
對佢黎講已經好難寫
關輕浮乜事

為押韻而押韻

簡單黎講 填詞需天份同文學要有啲根基
不過佢好似2樣都無

老老實實，以前以為陳少琪啲詞已經夠垃圾
對比之下真係上得神枱

ig 在此

以前既詞會聯想到畫面
寫得唔好唔緊要 獻醜不如藏拙
難為你老豆叫你做謙
自大狂到痴線

上個post 有人話叫佢收皮等如斷人衣食，話呢件粉皮都係搵食姐

咁係咪即係d 醫死人既醫生都唔應該罰，因為係斷佢地衣食？

大佬呀，做得呢個專業就自然令外人對佢既專業有要求ga la？
一係你做番業餘囉，咁咪大家唔會有要求囉

寫你太難 不如改做 寫詞太難 啦

啦啦小隊
作詞：陳詠謙

如果選手村 擠迫到心痛
一起撐竿躋身太空
離開這靶場 身心要放鬆
奏了國歌回頭沒有用

？？？？？？？？？？
佢啲歌詞已經進化到正常人用腦都想像唔到成句嘢點解
啊毒瘤你個小學學位係咪買返嚟㗎

啲詞就好似：
我愛你，我很愛你
愛你愛到就要死
愛到不能自己食飯
只能飲醉酒，讓你殘忍一棍打死我
咁。
完全唔知up乜鳩。

屌 笑到仆街
人講菲傭佢講菲傭
同謝安琪嘅菲情歌完全冇撚得比
快啲收皮啦陳生

我只係覺得輕浮本身唔應該係一個問題
陳詠謙嗰種廢問題不在於輕浮 而係寫啲嘢九唔搭八
我重申 我係絕對支持佢立即退出樂壇 金盤洗手唔再寫詞

我現時自己打飛機

佢填風再起時好正喎

原來夕陽之歌都係佢填

其實又唔一定要佢退出
如果佢減産 留返多啲時間比自己讀下書再寫
比返啲機會其他人or新人填下
咁先係對樂壇最好

1989年
好嘅得一兩首
垃圾一大堆

探險 靈感充了電
從交通燈出發到神殿
探險 從焦點發現
汽車失蹤了白馬出現
多刺激探險 奇想可兌現
無須機票 乘坐我的飛氈

起馬有幾首做到經典
陳詠謙

都係呢排先知（我們身邊太多假人）係佢填
好在mv男女主既威力可以carry返隻歌多人識。呢件垃圾退啦屌

仲有分手總要再雨天

所以我咪話對比之下陳少琪可以上神台

個意境出哂黎
幻想到一個變態佬諗住屋企個菲傭打飛機
嚇撚到姐姐返菲律賓

真係冇見過填詞人差得過佢
連基本文理通順都做唔到

有幾可有人想屌賓妹

唔會有下一個林夕

重衰撚過肥閪大隻

咪就係佢基本都未掂
學咩人加鹽加醋加輕浮

圓夕就有

頂我自膠睇錯
冇話一定要好高雅
黃偉文大把通俗得黎又正嘅詞啦

陳嘉茵D閪歌就無撚所謂啦
之前首大肆慶祝已經填得夠衰

好有陳詠謙風格

有幾多人真係試過屌自己屋企個賓妹？

無佢老母 就無佢呢個問題
所以佢唔係問題
他媽的係問題

strong post need push

佢填嘅歌聽半首已經會估到係佢填
無連貫性 用詞夾硬 無呼應
其實唔係話佢無好嘅作品
但係差嘅作品係佔大多數
無咁大個頭唔好戴咁大頂帽啦
天才

心死了 有人心死了

順帶一提
周博賢啲詞曲都好撚正
屌其實詞壇不乏人才，點解謙少會咁上位

新個首月台上的人我淨係聽到
了了了了了了了了了了了了

唔好搞鳩衛蘭同Eason得唔得呀
繼續寫比吳業坤夠架啦
大家水平差唔多

謙仔要紅了
連登仔用心良苦

因為有後台

周博賢九成既詞都有政治意味，除左kay 之外邊個敢唱？
唔好同我講hocc，呢條牆頭草都係雨傘嗰排先扮下反政府

閪歌加閪人
真係抵佢紅唔起
好心解散咗就退出樂壇返去專心讀書

疏乎厘呢排深潛
好耐唔見佢開啲濕鳩post

有時真係聽到第一句巳經知道係陳詠謙填詞

你咁勁 你去填

樓豬下次開新post 要補返舊link

係喎 唔記得左
下次再補

我記得上個po有人講學歷問題
我覺得唔關學歷事 台灣好多都讀書唔好
係佢個人能力真係差 讀幾多書都無影響

陳詠謙 唔洗理人點睇 請你入一入黎

你條仆街咪撚再填詞啦屌你老母

我好奇嘅係呢條撚屌危害左樂壇咁耐點解依家先多人屌

一係唔屌 一屌就6000幾正評
大家忍左好耐

唔該巴打

自問好少留意填詞人
陳詠謙幾年前係我主動google去認識佢

個時感覺係啲歌詞係太淺白 定係我聽錯歌詞

乜撚野 白開水 自己肯做飯 一舊舊都出到街

小學生級數

去進修下啦唔該 知唔知點解林夕啲詞 除左詞 仲可以叫文學作品呀？因為人地嘅文學修養可以係詞到反映出嚟呀 用字精準 文筆流暢 帶有哲學思想 聽眾有臨場感 仲要經歷唔同 聯想畫面唔同呀 你話屌賓妹就真係屌賓妹 仲要望住馬拉方向打飛機 大家諗嘅畫面一樣 咁仲有咩好討論
人地寫嘅係文學作品
你連詞都稱唔上呀
去讀下書啦

其實點解無端端要鞭佢屍

我知一直有屌佢 點解呢兩日特屌得咁勁

你作返夫目前犯呢d算啦
上大枱唔啱你
意境冇內涵冇
淺白地道未必唔好ga

陳詠謙幾時做完飯出黎回應下?

死亡之吻
作詞：陳詠謙 作曲：T-ma

編 / 監：T-ma

我沒法 沒法預計這一個下場
傻到為你 為你奉獻一切才異常
名利我虔誠送上 期望你留神欣賞 我妄想

我甚至 甚至沒有 希罕你肉償
可怕是你 用你用慣的騙人伎倆
害我葬身溫柔鄉 迷惑我思想

貪一刻溫暖 差點毀了我一生
貪一刻歡快 得到想我死的一吻
動了該死的凡心 我用無情力推開快感
和你不需要開心 從此不必走近
殘忍只需一棍

我就算 就算沒有犧牲我自由
都算為你 為你做過三兩年玩偶
停下我原來節奏 然後你和誰偷走
用藉口 爛藉口

貪一刻溫暖 差點毀了我一生
貪一刻歡快 得到想我死的一吻
動了該死的凡心 我用無情力推開快感
和你不需要開心 誰深深不忿

為何為情迷途是我 為何為情受罪太多
明知的 紅粉必惹禍 多多少少領略過
我上世欠你太多 今天一次過找清楚不必再拖
沉溺的結果 不要躲

貪一刻溫暖 差點毀了我一生
只會換來多可笑的一吻
撞向魔鬼的紋身 我原來承受不起女人
就算心中有不甘 不要緊
和你早不算開心 殘忍只需一棍

我怕 就當我怕 我要令我愉快 就算沒資格
我也 沒有辦法 是你太變態 我要猛烈清拆
我怕 就當我怕 我要令我愉快 就算沒資格
我也 沒有辦法 是你太變態 我要猛烈清拆

點少得呢首

人地係人生經歷結合文學禪學去令首歌有畫面 亦耐聽
陳生要改善唔該睇多啲書 諗多啲野 提升下個人修養品味 唔好掛住諗點溝賓妹現時自己肯做飯啊呢嗎赤裸嗰啲

個時首歌新出 我聽完屌晒鬼 覺得完全晒咗個曲
班frd仲話歌詞好有意思

佢2年前仲好撚串話人唔識欣賞

Post 2都就快過1000正皮

源於我個日聽完佢新作品 忍唔住
點知原來大家都好討厭佢

呢首真係痴撚線 第一次聽個陣連埋個mv睇
完全唔知想點

所以話佢是為無德 仲唔知衰串77

成個樂壇比你搞彎晒啦

再講多次唔識欣賞佢嘅原因係:
佢填到1999,一句文意通順歌詞都唔識寫嘅天才,我地呢啲凡人又點會明

第二個post咁快已經九百幾個正皮 證明民憤四起 齊齊推到佢收山

推到佢轉行

呢隻歌幾好聽
但係d歌詞同mv真係唔知想點

因為e神新歌比佢搞壞哂
Dear賤新歌又係
佢d歌，聽聽下會feel到歌詞唔對路
有矛盾/唔夾嘅位，意景淺白
然後你會感覺到首歌如果有另一個人作詞，成件事會一定會好聽左

《傷心到變形》

煩憂苦惱 No no no no no no no
微退一步 能逃過低壓槽
頭頂禿鷹可跳舞 橋底廢物能大做
藍天碧海錢也買不到 太美好

你今天傷心嗎 變艘舢舨好嗎 去吹吹海風吧
咁橋 我今天傷心啊 變沙灘波好嗎
約太陽同美腿等你啦
你今天傷心嗎 變朱古力好嗎 肚腩仔萎縮吧
喂我哋 Lalalala lalalala 其實有時傷心都有用㗎

《一凍一熱》

你近來凍吧 剎那間鋪滿雪花
要熱溶你吧 最惹火的節奏下
Yeah 於細胞的跳躍下
氣氛開始有吧 開始漲吧

誰再叫你冷靜 明知普天喜慶
行動要高溫高到有記認
誰雪凍了使命 狂歡的精英
強大到申請不了禁制令

《小問題》

關於失戀的問題 請不用提
只須很悉心的設計 裝飾我這身體
失戀這小問題 我不要雙眼承受雨季
關於失戀的問題 他的後遺
只須很瀟灑的破費 修葺我每處枯萎

《死亡之吻》

撞向魔鬼的紋身 我原來承受不起女人就算心中有不甘 不要緊
和你早不算開心 殘忍只需一棍

《難得一遇》

現在我能夠 立於你面前
全憑你帶領我回轉
不止一次 我士氣很低落
幸運在你決不走遠

《姐姐》

你最愛那珠寶手飾
為怕花枝招展不肯穿戴
天天飾演乖少艾 沒有逛街

該知手機關掉時
才悟得出虛空的境界
你那麼的虛空
誰認識你亦只會崇拜

佢想玩意境都玩唔起啦
矛盾一生chorus 「你為我放一場煙花 跌下來瘡疤」 同一段仲有句 「竟會沒決心成家」 後者直白到有啲過份
廣東歌詞雅俗共賞係好事 但大佬啊唔係同一份詞玩哂高雅同膠呀嘛
更何況佢成日眼高手低 寫到啲字句唔通順

好心唔好口語溝書面語
成件事好難睇

1000正評

躝啦

殘忍只須一棍

想殺人

因為佢將會搞鳩死咗陳奕迅成隻碟

我現時自己肯做飯

陳生, 我補充一句, 你只係識寫Cult 歌, 即係"碌卡"嗰啲, 其他嘅全部畀你喺度堆砌你啲冇意義嘅 MK文字

你知唔知我等咗Eason嘅廣東碟幾耐, 而家一炮俾你搞彎曬！我屌！

聽翻一絲不掛，富士山下
就會知咩叫意景，點用e神唱功
吊你龍舌蘭真係浪費左首曲，浪費左e神
人地夕爺係文學，謙仔係小學生學作文

點解無人屌一雙手

沿路走 衣衫漸漸滲汗
沒法子鬆綁 街裡人人在看
我為何沒有強項
我知 一雙手 只要握成拳頭能捱下去
哪怕我 面容極蒼白 拒絕疲累
追 追不到 也得追 成就最渺小的壯舉

當年勁多人都覺得好正好positive 用副歌第一句po相用嚟鼓勵人 見到忍唔住打咗個冷震

大家都屌嘅人間失格
而你不打算坦白 偷心的騙子最賤格
不想摑你 太邋遢
我用沉默對付你的一切蠱惑
想分手我不夠把握
我未來仍未測 吻別人是最好的方法

啱啱一次龍舌蘭，以9唔搭8 加零意境加前後矛盾黎講滿分 臨尾個「禁忌」Eason 有冇大笑出黎

D詞好廢，唔好話聽，睇到已經覺得九唔搭八

盲反狗

大清算
聽朝入嚟學嘢

佢好多時都填一句有意思好易令人記得
之後其他就亂填
所以好多歌成首睇就好怪

香港樂壇一早就玩完啦 有翻生過咩?

你唔好侮辱張學友啦屌你老母
自摺叫宇宙漿算啦

我覺得佢好多歌 個名好似好撚威咁 但入面硬係有幾句 根本唔撚岩音。一係就本身d詞好似都大概諗到個畫面/故仔係點 但屌你老母無撚啦啦插一句錯撚哂咁 感覺好似佢係諗到幾句重點既詞 但其他就求撚奇作9哂落去就ko成首歌咁

收皮啦陳詠謙

我們身邊太多撚人

龍舌蘭個名好撚型
以為用酒比喻愛情
點知咁撚垃鳩圾阿
但個曲真係好撚正

根本是但一個填詞人都好過陳生

Gem都反 痴撚線

殘忍只需...

自已肯造飯 真係經典黎 一聽就知係陳生傑作
之前都發覺近年d新歌好多曲靚詞垃圾，一睇原來全部曲靚詞廢都係陳生d垃圾詞
究竟有無辦法逼到佢轉行，唔逼到佢轉行香港樂壇遲早俾佢搞彎晒，而家d新歌成日見到佢

本身所有屌鳩陳詠謙嘅post都會比正皮

但值得嘉許嘅係樓主有完整且合理嘅分析同理據

完全駁唔到

Btw陳詠謙我屌你老母

有無人試下填過哂啲詞

但係 大家覺得dear jane3部曲 陳生又寫成點呢 我覺得都唔算差呀
都叫偶有佳作既

我們身邊太多假人

佳作？
對佢黎講係嘅
同其他作詞人比一般都未必稱得上

你都就快

我呀媽唔識音樂
係電視聽到自己肯做飯 都問呢首歌搞咩

佢係咪y文徒弟
其實我覺得y文都唔係話水準穩定嗰啲
啲人成日搵佢嚟同林夕相提並論
但完全係兩個層次 更加唔好話垃圾謙
將佢當填詞人 會唔會太侮辱成個行業

其實冇所謂，正如你可以選擇有飯唔食，走去食屎一樣

呢忡條撚樣快啲仆街死，或者死去廟街幫人填詞咪算啦。仆你個街連我啲小學學生既中文水平都仲好過你條撚樣

我諗似係智商問題多啲 人地方文山都只係電子系畢業

你明唔明我講緊咩
我意思係 歌詞本來就雅俗都有 唔一定首首都要好高格調有詩意先係好詞 尹光啲歌歌詞都好正
條友啲詞狗屁不通係抵屌 但唔代表歌詞唔可以填低俗露骨下欄嘢

呢啲就係果條撚樣陳詠謙所謂既「俗」

作詞：陳詠謙 作曲：陳詠謙 / 洪嘉豪 / 齊樂平
編：王雙駿
監：王雙駿

灰到盡我飲 最近愁雲密佈
女人香欠奉 外型未算討好
新一輩 嫌我老
見到呢個額頭越嚟越少毛

慘到裂我飲 繼續財神未到
有好多債務 煩住寶寶
誰為我好 鋪條路
途上有座駕令我自豪
要食貴住貴又唔使供樓交租

哎呀呀呀 死黨你唔准死
哎呀呀呀 永遠辛苦你
做到隻狗 試屎的新口味
神要你跪女人玻璃

哎呀呀呀 死黨你唔好死
哎呀呀呀 你個仔點搵你
抱負成就算啦 全部空歡喜
人最重要係夠錢返屋企
飲啦小氣

瘀到爛我飲 發現才華用晒
仲要吹咁大 技窮係我底牌
搞生意 唔夠快
買咗股票蝕埋蝕埋問點解

衰到極我飲 老婆嚴重病態
最好黐到實 唔係就攤牌
同事個胸 不能大
成日對住炸藥博命捱
猛夾我鬧我又唔肯寬衣解帶

哎呀呀呀 死黨你唔准死
哎呀呀呀 永遠辛苦你
做到隻狗 試屎的新口味
神要你跪女人玻璃

哎呀呀呀 死黨你唔好死
哎呀呀呀 你個仔點搵你
有夢無夢算啦 全部三張幾
人最重要係記得返屋企
飲啦小氣

Ungugu你飲 Bebe食奶
你個好老竇 未拜拜
飲飲晒 才暢快
我會等你第時 學飲酒
再同你講點解

幾自戀先填同唱到 我叻仔我可以肥?

我冇話過佢填得好 事實上佢連填呢啲鳩歌（仲要填俾自己）都填到成pat屎咁
我一直都唔係撐緊佢 其實我都好撚憎佢 只係唔同意樓主講輕浮唔好姐

屌條on9寫爛哂陳柏宇既歌 依家搞埋陳奕迅

邊位ching

有無人開個網典記錄豬油謙啲文學創作

做得好！
要比世人知道肥油謙啲傑作

《呼吸需要》楊千嬅

作詞：陳詠謙 作曲：Kendy Suen

愛情似是一根香煙
偶爾悶了 借問哪裡可以燃
冷巷一角
嘗試找溫暖 發現雪地裡還有個熱點
笑著說 說著一呼一吸
快燃到 接近吻的線
卻捻熄了 留下煙咀繼續暗地裡靜悄地去聊天
曾燃點過 一份掛念 這份掛念也曾化成灰
和誰燃燒過 欲望太多壓抑更多的錯配

某一晚你突然悶了 我突然樂透了
呼吸到你我需要
說得穿了 我看著你點煙
還呼出一縷說話慰寂寞
某一秒我突然靜了 你突然亂碼了
了解不到你我需要
看不穿了 有對望也有煙
能呼出一縷快樂心足了

有時我愛用手指尖
去振動愛 證明有點愛
借煙搔癢
無謂的心癢 最後也是繼續惹塵埃
說定了 要在天光出走
說到夜晚 我仍與你戀愛
那些吞吐 雲霧都偷笑
厭倦了又那樣怕離開
曾燃點過一份氣悶 這份氣悶也曾化成灰
和誰燃燒過 幻滅太多愛火更多的不配

某一晚你突然悶了 我突然樂透了
呼吸到你我需要
說得穿了 我看著你點煙
還呼出一縷說話慰寂寞
某一秒我突然靜了 你突然亂碼了
了解不到你我需要
看不穿了 有對望也有煙
能呼出一縷快樂心足了

我吸一口氣 我呼一口氣
是時候要濾清空氣
上一口氣 下一口氣

了你老母咩
一段chorus 出現7個了字
有無再核突啲呀肥油謙

林欣彤

奇怪

作詞：陳詠謙
作曲：王雙駿
編曲：王雙駿
監製：王雙駿

逼迫一次 逼迫幾節 腰骨軟下來
任意扭曲 縮到很小 面相都更改
外界指尖的擠壓 一雙肩都崩塌 見證了癡呆
突出了驚恐的一雙眼 暴露在自信的死海 知我沒人愛

心如嶙峋怪石 因多番割愛
而每個你也覺得 我處處有問題 我似個錯誤存在

談論我吧 繼續獻醜
就由大動脈為我出頭
成就我吧 冥想自由
闔上眼 剛剛我與神對望 有道缺口
盡頭是自暴自棄的詛咒
最後 知失救才自救 走到無情和歧視背後
一路走

天空 一片天空 覆蓋得的也是人
做個偏鋒 比較孤僻 未算得低等
舊愛苛刻的操控 卑躬屈膝的我 佈滿了傷痕
旁邊有空位都不敢坐 患病亦未夠膽覆診 不配被憐憫

心如嶙峋怪石 肯不肯靠近
全個世界也覺得 我性格太異常 我每晚受到處分

談論我吧 繼續獻醜
就由大動脈為我出頭
成就我吧 冥想自由
闔上眼 剛剛我與神對望 有道缺口
盡頭是自暴自棄的詛咒
最後 知失救才自救 走到無情和歧視背後

我愛你 你愛他 然而誰明白愛
個個也怕新厭舊

談論我吧 我在獻醜
刻了自畫像在我心頭
成就我吧 我很自由
闔上眼 剛剛我與誰碰撞 有道缺口
盡頭是滅絕萬有的爭鬥
趁住 今天我能自救 走到文明和人類背後
怎樣走

廣東歌只聽單春 所以聽得唔多 上面個堆冇首識
但係都想講下首漸漸,覺得首詞哂咗首歌
頭一句已經出事

在夜晚 說早晨

聽到呢句已經黑人問號 做乜尻
聽完覺得成首九唔撚塔八 唔知想點

純個人感覺 唔啱聽當我冇講過

引正評

呢首算係佢作得最好喎

嘩嘩嘩！完全係我既心聲！

ps i love you 有本書，有套戲抄都可以寫到1999 咁叫好？
你睇吓七百年後同埋約定，兩首分別係用兩套戲做背景，寫出黎係可以用番電影場景做mv

眼淚極黑，又係典型mk 妹叫春歌
算，但係個故事又係填到九唔搭八既

姐姐首詞睇幾多次都會笑

兩個偉文嘅徒弟都爭幾遠
林夕徒弟林若寧正常好多

屌真係浪費哂啲音樂人 佢手詞係比曲同唱嗰個carry 但係聽多幾次就唔會想聽 曲同唱咁高質但係配垃圾詞 好有格格不入嘅感覺 你話我mk又好 歌詞撚又好 想用歌詞表達下自己感受 屌你首歌個背景大意同我諗嘅好相近 但係見到手閪詞 好撚尷尬 用唔落手

其實有咩問題 淺白 唔一定係缺點wor

支持樓主

痴線 死亡之吻個句「我甚至 甚至沒有希罕你肉償」。。。我真係聽到打冷震

點睇挽歌之聲

挽歌都屌打佢啦

屌你老未, 岩岩聽電單車首,在月台上等你, 聽到第三段, "做個記號 被繁榮下載", 一聽唔撚對路, 即刻聽下邊條仆街填, 屌你老未, 又係陳詠謙, btw 我係想問咩撚野叫被繁榮下載, 有冇ching 可以解釋俾我聽

都係柒，但係業餘就無咁大要求

係講鍾意咗個賓賓咩

咁都垃圾
得啖笑

我聽到嗰陣都係心諗 乜撚野肉償啊

記得有個人試過重新填陳詠謙填過嘅詞
結果

咪就係因為有好一段時間都冇人理啲詞
而家借屌佢嚟叫做捍衛詞界
得罪講句，收皮啦香港人

你那張舊CD
聽一次笑一次 完全唔明點解可以填得咁柒

佢親身解釋
你哋淨係睇到人認叻

痴撚線 點唱得出口

人哋Eason都係支持佢
皇帝唔急你班fans急

本人又出現了

呢句都唔明就係你問題啦
你哋反謙嘅人好參差

如果愛你要放下自尊
不必了我沒埋怨
明日我如常過沒想起你丁點

啲斷句真係

佢連輕浮都未達到
佢係亂填亂塞啲字入去

卻捻熄了 留下煙咀繼續暗地裡靜悄地去聊天

黃偉文近年d詞都垃圾咗唔少啦

可能都係陳詠謙填

係8個，巴打你數漏左呢個

了解不到你我需要

當住傳媒面梗係撐佢 唔通背後屌9佢又要同你講咩

原來填得鳩可以咁樣解釋，咁林夕真係好失敗，填左十幾廿年都領略唔到謙哥既境界

你又要諗下點解個個都揾佢寫？

黃偉文填畀陳柏宇首閱後即焚啲詞都唔係好得去邊

成年後才知 忘記是異能 無痕跡 心境更衛生
不好的感覺 別放著過夜 滋生細菌

果然係兩師徒

唔好俾佢停

淺白唔係缺點，但淺白得黎成個feel 比人感覺係連小學生作文都不如

推

聽完aga首小問題就開始feel到咁落去唔掂

寧願貪一刻的開心 不想跟他對質
得到一晚兩晚三晚四晚溫暖的片刻
多麼束身的薄裙 得寵好好醜醜感覺像個人

呢part 真心每次真覺得hea到出面 過到自己果關果下好野
其實首歌本身好型

反謙反到妄想症

又係呢啲論調，2018年喇生性啲喇陳生。佢填得差，樂迷就唔屌得佢？
我自己都試過改詞填詞，的確係好難，但唔代表老奉填得差趕交差。
你自詡天才都要交有質素嘅詞架，證明自己實力，而唔係鳩作亂填。

咪係囉，陳生收錢架，仲要填成咁都有獎拎
我填完係咪有錢有獎收先

基本做人道理者，乜唔通你啲同事/business partner 會當眾屌鳩你架？

而佢係淺白得黎用字好肉酸
做飯都得 咁大便都得啦

鄭國江，Sam hui + 黎彼得啲詞都係好淺白，唔會好似其他詞人咁將啲意思收收埋埋，所以對我嚟講淺白唔係缺點

而家聽粵語歌嘅人成日當咗淺白嘅歌詞就係差，好似嫌粵語歌太多聽眾咁，完全無視咗一部分嘅市場...再係咁落去可能會步粵曲後塵(詞極高質，曲跟唔上時代，漸漸被淘汰)

陳生嘅問題係同一首歌入面風格唔保持一致而顯得突兀(前面提到嘅痴線賤格呢種，擺係某啲歌到係無問題)，出街前無其他人俾意見 (我鳩估，之前見佢做訪問講咗句無人敢改佢啲嘢，究竟係無人幫佢改，定係有人提過佢但佢唔肯改？)，仲有文句唔通順，唔知講緊乜等等

咁講真，我又明點解會冇人敢改，成篇野都係狗屎垃圾，前言不對後言，點改得落手呀，一改咪要成篇同佢重作？

佢嘅級數剩係填到政府啲宣傳歌

唔同嘅係Eason有資格唔用佢

其實... 鹹魚白菜也好好味都好淺白 同佢依句自己肯飯
一樣表達好淺白既情感
可能我聽得歌小 佢唔係第一個咁淺白既填詞人
我覺得都會無可能下下要求填詞人有好頂級既用詞水平

當眾屌佢啲歌詞唔掂 咁仲有邊個去買碟
基本公關都唔識 撐陳詠謙個啲係小學生定弱智

佢填嘅歌，好多都靠歌手唱得好先頂得住首歌，上面巴打提過啲歌，本身都好正，真係差係詞

係咪難明到咁
你哋FF陳奕迅都唔滿意佢都算
我話陳奕迅如果唔滿意可以唔用佢啲詞
事實就反映咗佢滿唔滿意啦
同咩當唔當眾屌柒佢有咩關係
妄想都尊重下自己叫嘛

我都想做填詞人 有冇方法

奶黃偉文袋底

人地陳嘉茵不知幾撚想紅

呢首第一次見到
傻撚左？

喂陳生個幾個fd
而家講緊啲詞on9
搵人出黎剖析下啲詞先啦
作詞人填到咁 接受到？

岩岩睇左龍舌蘭mv 亦係第一次聽
曲唔差 編曲都ok 詞同mv都係垃圾級別
個mv係咩莊少榮拍
有冇人可以講下呢條友又係咩料

我反而覺得肥謙2013年寫比Dear Jane首無可避免唔錯 起碼聽落唔會突兀同有共鳴先（真係慘 已經降低要求到呢個地步）不過呢首Howie有份填 可能幫佢執左唔少手尾

小弟試下改龍舌蘭，各位高手幫手執下
想內容貼返題，同酒有關

還未灌醉 前面多少杯 都呑了 我們沒有罪
被挖取 遺下一顆心 枯乾到 以為沒眼淚
得不到蒼天允許 我與你多少次散聚

我 遺憾並未灌醉
傾倒的酒慢慢流
猶像你的淚
酒精再滲入味蕾
腸內化作清水
當天一光 始終要 再面對

還未看開 還在等花開 請相信 我們是意外
再不想悲苦痛哀 似欠了這整個世代

我 還期望被灌醉
傾倒的酒沒盡頭
猶像你的淚
酒精再滲入味蕾
腸內化作清水

這一杯酒卑鄙到 當乾了再乾以後還是沒有醉
不想清醒 只想再浸在幻覺裡

我 無名份送給你
玻璃樽裝著罪名
扔掉滿荒地
即使再過萬萬年 還是說對不起
這一雙手終於要放下你
你知不知你是 禁忌

腸內化作清水 轉做悠悠會點？
因為我覺得 腸內太過直 本身有啲優美
突然好似有啲出戲 悠悠就係表達酒個種慢慢既感覺

不過我都係9up 中文麻麻
Btw 巴打係好嘗試 加油
集眾人之力 改好佢

條垃圾點同夕爺比到

有啲人真係無乜sense嫁

悠悠地化清水 好似太開心 (悠應該係正面詞黎)

還是化作清水 應該好啲

飲啦小氣係佢自己啲鳩歌

還是都ok

新作，條撚樣自己作比自己

第二個post都就黎2000個正皮
長屌長有

依件樂壇大毒瘤

佢好似大學都未讀就出嚟幫人填詞

依首關楚耀唱得勁好聽
無奈啲詞真係差少少

喂樓上陳詠謙本人
或者佢打手都好啦
我真係冇見過啲好似你咁厚面皮既人
你話Eason滿意佢手詞 我當你講真喇 雖然都冇咩可能
當Eason咁信你 你填啲咁既垃圾詞 比人屌到仆街
唔知你呢位天才會唔會覺得愧對Eason 辜負左人地信任呢？

不過算啦 你會咁諗就唔會出咁多垃圾詞啦
所以都係講句 屌你呀大毒瘤

呢個放過佢啦
了解係個動詞黎嘅 公平講句

世界級護航

點解佢完全冇一種文人嘅氣質

原來一早被人屌

文盲俠

中降頭
個講評好撚有道理

如果開facebook page持續追擊佢有冇得諗

等我飲醉酒
你要解釋 等我飲醉酒
我也許不會深究
隨時重獲你自由

推爆佢, 人型垃圾

作詞：陳詠謙
作曲：王雙駿
編曲：王雙駿
監製：王雙駿

I am delicious

親愛的可不可以放下你的名牌子
就像個baby一樣搖擺你的body
傲慢的坐在這裡也不見得有氣質
普天同跳 你隨機就很sexy

男孩們起來say HOT
女孩們起來say HOT
讓我們一起流汗
男孩們起來say HOT
女孩們起來say HOT
派對動物團結起來 最強大

加大力度好嗎
加大熱度好嗎
加大速度好嗎
加大瘋狂好嗎
給我多一點 我沒有極限
加大力度好嗎
燈光射我好不好
加大速度好嗎
加大瘋狂好嗎
給我多一點 比太多再多 一點

忘記你的工作吧精力放在健身房
走在商業區炫耀你的完美線條
要俘虜一個夜晚酒精濃度不能少
Buy me a drink逃生出口哪裡找

男孩們起來say HOT
女孩們起來say HOT
讓我們一起流汗
男孩們起來say HOT
女孩們起來say HOT
派對動物團結起來 最強大

加大力度好嗎
加大熱度好嗎
加大速度好嗎
加大瘋狂好嗎
給我多一點 我沒有極限
加大力度好嗎
燈光射我好不好
加大速度好嗎
加大瘋狂好嗎
給我多一點 比太多再多 一點

DANCE! 高舉你雙手
DANCE! 舉起雙手
DANCE! 高舉你雙手叫你朋友舉起雙手
DANCE! 高舉你雙手
DANCE! 舉起雙手
DANCE! dance DANCE! dance
又不是個天大陰謀

加大力度好嗎
加大熱度好嗎
加大速度好嗎
加大瘋狂好嗎
給我多一點 我沒有極限
加大力度好嗎
燈光射我好不好
加大速度好嗎
加大瘋狂好嗎
給我多一點 你想怎麼high 隨便

咁關楚耀首飢餓遊戲又點睇

誰漂亮誰便過來睡

Lm

一生救火 卻心中有火

好撚想笑

真係唔知咩事
好似變晒笑話咁

第一次試改詞，超級新手，屌細力啲
紅字為原詞
藍字為樓上巴絲改

還未灌醉 餘下多少杯 一乾了 我們沒有罪
被榨取 遺下一顆心 空虛到 以為沒眼淚
得不到蒼天允許 我與你始終有罪

我 遺憾是被灌醉
傾倒的酒慢慢流
流下你身軀
酒精再滲入味蕾
腸斷雲翻覆水
當天一光 始終要 再面對

還未看開 還在等花開 請相信 我們是意外
等一刻謙卑悔改 還是再多一次散聚

我 還期望被灌醉
傾倒的酒沒盡頭
猶像你的淚
酒精再滲入味蕾
情令你我心虛

這一杯酒卑鄙到 竟將你放於舌上迷惑我親你
不必清水 只想再浸在幻覺裡

我 無名份送給你
酒醒再對望突然 逃避你的媚
今天等一句誓言 還是說對不起
這一雙手始終要放下你
你知不知你是 禁忌

其實佢係乜水黎?

毒瘤

留名待屌

談情以外的事 Jm9

有新post喎

寒冷似個暗號 人孤單得恐怖
殘破的冷衫跟你搭鐵路
明晚再跌四度 皮膚多麼乾燥
還被那A4紙鎅破折號

佢個icon好似監躉相咁

平心而論 呢句我覺得無乜問題 可以突顯兩人嘅唔同步

但之後成首都麻麻

特別係懷念只好鋪滿被單

其實好中意別來無恙，但一聽到句我現時自己肯做飯就真係無曬feel

逾越了生死無問題喎
用愛跟這世界對比又有咩問題

但我覺得係佢填得最好嘅一首歌

睇返youtube既comments，好多人為佢手詞平反架，仲話屌佢個啲人唔識貨

佢ig新相係咪閂咗留言功能

冇

究竟行咩狗屎運，呢舊垃圾會有咁多好歌經佢手

其實唔認同， DJ三部曲 ，高山低谷 、 Smiley Face、P.S I love you 、矛盾一生
仲有黑， 山歌 都係 好野黎

首首都hit爆 個反佢既風潮 其實好似咁多年黎兩登反過既野一樣 熱潮一過就會過 lol

(插我無用 講事實 ，觀感既野）

兩登不代表全部 個啲所謂識歌 識波之人
潘san 都比人吹奏， 結果演唱會大把吉位
講真潘 hit 過幾多首

大把 名大於實 比 陳詠謙仲渣既人 大有人在
另一吹奏 林敏聰 咪又係個幾首 其他歌⋯⋯

填到1999緊係要解釋啦
衰在解釋完都仲係好撚勉強

衛蘭d歌
比佢搞到好撚垃圾
演唱會嗰陣真係聽出耳油

號外：豬油謙ig出咗新post
係時候過去狙擊佢老味

陳詠謙之亂

大家可以幫手推埋呢個post，呢位巴打好用心

輕輕一推

唔係佢寫嫁
佢有少少雞蛋入面挑骨頭feel
最柒嗰啲都冇引用

佢啲詞
一係九唔搭八
一係唱上半句，已經估到佢下半句點填

我現時自己肯做愛

所以肥仔通常都係好撚乞人憎

然而陳詠謙於討論區備受更多關注，因其填詞作品被指拉倒不少歌曲水平而受到激烈抨擊。[4] 而導火線為由陳詠謙填詞的陳奕迅 -《龍舌蘭》[5]，此作品旋律、歌手及編曲都備受讚賞，唯其歌詞令一眾網民費解，及慨嘆可惜。不少陳詠謙的作品亦在數天內被網民「打包貼堂」，包括於陳柏宇《別來無恙》中的「我現時自己肯做飯」、及於《百年不合》、《琢磨》、《時間靜止器》 、《莫失莫忘》對「赤裸」一詞意義不明的運用。[6] 更有網民建議《龍舌蘭》應邀請新的填詞人重新填詞，挽回此曲應有的層次和水平，因而掀起熱話。陳詠謙繼而被冠以「香港詞壇大毒瘤」之名。

I AM READY

長文講陳詠謙

作詞：陳詠謙、Byron Cheung 作曲：王雙駿、鍾舒漫
編曲：王雙駿

蛋糕蠟燭 啤酒汽水 勁多射燈氫氣球
別等預祝 即刻慶祝 當造 做皇后
甚麼事呢 聽者有份 個個抱抱不要漏
有派對 夠熱鬧 不需要慶祝理由

最怕你永遠臭檔 日鬧夜鬧 預備鬧爆宇宙
陰功咯搖晒頭
最怕你永遠喊苦 亂撞亂叫 樣樣亦唔接受
好橋你又怕舊 我想你重拾笑口

Na na na na
Na na na na eh
開心節 齊隊型 有秩序 救地球
Na na na na
Na na na na eh
開心節 毫無預兆 冇嘢特別 拍爛手

It's girl singsing on the beat
And i'm here to set it straight, you need to move your feet
All the boys, all the girls, in the street
Yeah, we here to celebrate, this song is on repeat
Gimmie one reason to be down & low
Sharin' love'n' good vibes, it's really all i know
One more time, here we go, in the flow
Lemme throw it back to you sher, steal the show!

極品大餐 鮮花碎石 換袋換衫搞旅行
未知為乜 只想慶祝 一問 就嫌笨
甚麼日子 開心要緊 個個錫錫不過份
有節奏 夠彈力 閃一個慶祝眼神

最怕你永遠臭檔 日鬧夜鬧 預備鬧爆宇宙
身份太上流還是怕醜
最怕你永遠喊苦 亂撞亂叫 樣樣亦唔接受
好橋你又怕舊 我想你重拾笑口

Na na na na
Na na na na eh
開心節 齊隊型 有秩序 救地球
Na na na na
Na na na na eh
開心節 毫無預兆 冇嘢特別 拍爛手

無事發生 便等於無奇怪事
我的嘴巴可以笑 我的高飛低躍很自如
無事記得 便等於無煩惱事
得意 失意 天意 隨便擇日子

Alright Alright Alright
If y'all think this girl, this girl right here
You think she's playin'?
Naw Naw Naw
She ain't Playin'
She's about to go hard
She's about to go in
So y'all ready for this? huh?
Yeah, 1,2,3, aw grrr!

Alright Alright
Alri... oh dayum!!!!!
Woah Woah Woah
That's hot, that's hot!
(你可唔可以講返中文呀)

Na na na na
Na na na na eh
不需理由
Yeah, to the left, to the right, we pop pop
Yeah that's good, one more time, we pop pop
Na na na na
Na na na na eh
邊位發球
One more time,one more time,we pop pop
Feels good don't it? feels food don't it?!

Na na na na
Na na na na eh
（個個注滿汽油 原來還未慶祝夠）
開心節 齊隊型 有秩序 救地球

Na na na na
Na na na na eh
（個個抗拒皺眉頭 我同你同你玩急救）
開心節 毫無預兆 冇嘢特別 拍爛手

成首都唔知寫緊乜柒

個個注滿汽油

Yoyo首開場白係毒瘤謙填

還有兩分鐘 各位來賓
頭上會飄過 白的雲
沿途是跌下來 筆尖的塵
習慣喧嘩的人 或談心

誰要喝杯酒 各位來賓
成熟到不快樂 不興奮
舊記憶穿心 瑣碎事多費神
習慣哀傷的人 暫時紓困
更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網

不知道 旋律會不會撫摸傷痕
詞 寧願靠感覺 不要問
來臨為了甚麼 這些人
場關燈 無人過問

還有半分鐘 各位來賓
平靜到很脫俗 很吸引
啦... 不說話的旅行
習慣孤單的人 突然很近

還有兩分鐘 各位來賓
頭上會飄過 白的雲
沿途是跌下來 筆尖的塵
習慣喧嘩的人 或談心

誰要喝杯酒 各位來賓
成熟到不快樂 不興奮
舊記憶穿心 瑣碎事多費神
習慣哀傷的人 暫時紓困

不知道 旋律會不會撫摸傷痕
詞 寧願靠感覺 不要問
來臨為了甚麼 這些人
場關燈 無人過問

還有半分鐘 各位來賓
平靜到很脫俗 很吸引
啦... 不說話的旅行
習慣孤單的人 突然很近

呢句已經答晒所有野啦
陳生填詞就係憑feel憑感覺填
你班凡夫俗子唔好問咁多啦